[勇士] 過境巴士再爆中港矛盾 鄉音男女大戰職員：做香港人做懵咗？

近年頻生事端的城巴往來屯門至深圳灣口岸B3X綫，昨日又再發生司機與跨境旅客激烈爭執的事件。有人在facebook發佈一段城巴職員與旅客互相爆粗「問候」的短片，指肇事原因是巴士的行李儲存空間已放滿，職員以安全為由截龍，但兩名未能上車的疑似內地男女隨即喝罵職員是「垃圾」，職員不忿反唇相稽，雙方愈罵愈激動，粗口橫飛。

fb專頁「柏斯敦巴士」發佈一片長約2分鐘短片，見到兩名分別手持多袋物品、有濃烈鄉音的男女在B3X線站頭指罵一名城巴職員。其中身穿西裝的男子頻頻罵職員「你老母垃圾！你老母Ｘ呀！」職員不忿有人出言不遜，即反斥「咩垃圾？你老母Ｘ！你想點，你Ｘ咩人老母！」同行的中年女子卻加把口，手指指稱「你講先㗎！我一定投訴你！」職員即大喝「隨便！」並轉身離開。

不過該對男女未有收口，女子繼續破口大罵「做香港人做懵咗你呀！做廢咗你呀！」職員不忿駁斥「你就廢！咁叻唔好落嚟（香港）添啦！」該女子自稱是香港人，繼續大鬧對方是「垃圾！廢柴！」職員愈說愈激動，喝罵對方「你就廢！你出嚟吖！」西裝男隨即將隨身物品塞給同行女子，然後走到職員面前繼續喝罵，此時有其他職員上前將雙方分開。

「柏斯敦巴士」發文稱，影片是由其他外勤員工替被罵的同事不值，故以手機拍下該對男女的行為。影片一夜間已有逾3.5萬人次觀看過，大批港人留言不值該對男女為，但有人認為該名職員表現太衝動，「其實自己唔好講粗口，引佢上咗車等佢講，拍埋片，可以用《公眾條例》報警拉X佢，到時睇邊個先係垃圾！」

往來屯門至深圳灣口岸的城巴B3X綫乘客多為攜帶行李的跨境旅客和水貨客，每逢過時過節都會「塞爆」，過去亦曾多次發生巴士公司職員與旅客爭執的事件。今年5月就有一名22歲巴士司機因阻止一名69歲懷疑「打尖」上車的老伯時，被對方動粗揮拳毆打倒地，老伯涉嫌普通襲擊被捕。

睇到好3D 係咪我對眼好有問題，紅字凸起曬出黎